{
    "question": "Tujuan latihan dari naik turun tangga adalah melatih otot.....\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p>tujuan latihan naik turun tangga adalah melatih otot kaki</p><p>Penjelasan:</p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>otot kaki, paha, lengan, hingga punggung. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Saat naik-turun tangga, otot dan tulang di seluruh tubuh ikut bergerak aktif, mulai dari otot kaki, paha, lengan, hingga punggung. Pergerakan ini membuat otot dan tulang menjadi lebih kuat dan sehat.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>semoga bermanfaat ya</p><p>jangan lupa di follow ya</p><p>kalau ada yang salah mohon untuk tidak direport ya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mapel-0lahraga-kelas-4-1-senam-ketangkasanketerampilan-menggu-886",
            "question": "Mapel: 0lahraga    kelas :4\r\n1. Senam ketangkasan/keterampilan menggunakan alat di sebut senam...\r\nA. Artistik\r\nB.Aerobik\r\nC. kebugaran\r\nD.senam masal\r\n\r\n2.Agar otot kamu dpt menghasilkan tumpuan yang kuat,kmu perlu melakukan latihan kekuatan pada otot...\r\nA kaki\r\nb. punggung\r\nc. perut\r\nD Leher\r\n\r\n3 Saat pendaratan,kedua lutut harus..\r\nA lurus\r\nb. terbuka\r\nc. ditekuk(fleksibel)\r\nd Rapat\r\n\r\n4. Di bawah ini yg merupakan gerakan lokomotor adalah ...\r\nA mengayun lengan\r\nB. Berdiri kedua lutut di tekuk\r\nC melompat\r\nD. sikap kapal terbang\r\n\r\nPake penjelasannya jgn lupa\r\n\r\nThank you yg udah jawab pertanyaan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. kebugaran</p><p>c. perut</p><p>A lurus</p><p>A mengayun lengan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "partisipasi-masyarakat-dalam-pemilu-merupakan-salah-satu-contoh-p-655",
            "question": "partisipasi masyarakat dalam pemilu merupakan salah satu contoh perilaku yang dapat mendukung upaya penegakan.... warga negara dilingkungan bangsa dan negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Demokrasi maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-dalam-senam-ketangkasan-adalah-274",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk dalam senam ketangkasan adalah...    a. guling depan\r\nb. guling balok\r\nc. guling belakang\r\nd. guling sisi\r\ne. guling samping \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. guling sisi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Senam ketangkasanmerupakan olah gerak badan yang dilakukan dengan menggerakkan, meregangkan serta menggeliatkan badan secara cepat.</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-berdasarkan-hasil-survei-yang-paling-banyak-menjadi-korban-d-749",
            "question": "13. Berdasarkan hasil survei, yang paling banyak menjadi korban dari penyakit AIDS adalah    a. bayi\r\nb. anak-anak\r\nc. remaja/dewasa muda\r\nd. orang tua\r\ne. manula\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C. remaja / dewasa muda</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bayi\\b.anak\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-gerakan-pengembalian-lengan-da-pat-dilakukan-setelah-telapak-200",
            "question": "16. Gerakan pengembalian lengan da-    pat dilakukan setelah telapak tangan\r\ndan kedua siku rapat di ....\r\nbawah dada\r\nb. bawah kepala\r\nC. depan kepala\r\nd. samping dada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c depan kepala  semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-untuk-menunjang-pepatah-tersebut-adalah-814",
            "question": "Salah satu cara untuk menunjang pepatah tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai nya maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-perhatikan-gambar-berikut-pernyataaan-yang-tepat-tentang-tek-700",
            "question": "17. Perhatikan gambar berikut!    Pernyataaan yang tepat tentang\r\nteknik pernapasan seperti pada\r\ngambar ialah HOTS)\r\na. pengambilan napas dilakukan\r\ndengan memutar kepala ke\r\nkanan atau kiri sehingga\r\nsebagian mulut berada di atas\r\npermukaan air\r\nb. pengambilan napas dilakukan\r\ndengan menolehkan kepala ke\r\nsamping atas\r\nc. pengambilan napas dilakukan\r\ndengan mengangkat kepala ke\r\natas permukaan air\r\nd. pengambilan napas dilakukan\r\nsaat kedua lengan terbuka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong> pengambilan napas dilakukan dg mengangkat kepala ke atas permukaan air</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-tidak-termasuk-tahapan-tahapan-teknik-lompat-tinggi-a-706",
            "question": "Berikut ini tidak termasuk tahapan-tahapan teknik lompat tinggi adalah    A. Lompat jauh\r\n B. Melewati mistar\r\n C. Menjaga keseimbangan\r\n D. Mendarat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d Mendarat</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna Badan menekuk</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2><strong>Jawaban:</strong></h2><h2>D. mendarat </h2><p></p><h2><strong>Penjelasan:</strong></h2><p></p><h2>karna itu tidak termaksud lompatan tinggi </h2><p></p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-posisi-awal-mengumpan-bola-dengan-kaki-bagian-dalam-kecu-502",
            "question": "Sebutkan posisi awal mengumpan bola dengan kaki bagian dalam kecuali... *    a. Diawal dengan sikap berdiri menghadap gerakan\r\nb. Sikap kedua lengan disamping badan agak terentang\r\nc. Ayunkan kaki pada bola tepat pada tengah-tengah bola\r\nd. Pandangan terpusat pada bola\r\ne. Menendang bola yang diimbangi anggota tubuh lainnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.diawal dengan sikap berdiri menghadap gerakan</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-pendaratan-tolong-di-jawab-228",
            "question": "Gimana cara pendaratan tolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> dilakukan dengan posisi kaki ke depan, lutut sedikit di tekuk dengan tumit kaki terlebih dahulu menyentuh pasir di ikuti dengan telapak kaki. Posisi tangan mengayun ke depan dan kepala tertunduk dengan mendorong berat badan ke depan agar badan tidak jatuh ke belakang dan mengurangi jarak lomapatan</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}